寶蓮寺長老與尼姑「曖昧」同遊夏威夷

【星島日報報道】繼《頭條日報》早前揭露仁慈寺方丈涉性侵女善信而被捕後，佛門又爆醜聞。《頭條日報》記者採訪發現，世界聞名的大嶼山寶蓮寺長老與尼姑，被揭關係「曖昧」，涉嚴重違反戒律。本報取得一名匿名善信所提供的美國私家偵探調查報告，當中大量相片顯示寶蓮寺首座（資深大和尚）釋健釗，今年五月與女弟子心慧法師結伴遊夏威夷，二人入住由寶蓮寺斥資購買的獨立大屋，共處數天，出雙入對，又租車遊玩，出入五星級酒店、於露天海灘餐廳共進自助餐，女方更穿「三點式」泳衣露出臀部，臥在沙灘椅上日光浴，雙方貌甚親熱，恍如情侶。

消息指，位於夏威夷莫基哈納聖三千六百多方呎兩層高連車房大屋，業主為寶蓮寺(夏威夷）佛教會，於〇九年以一百二十八萬美元購入，名「寶蓮禪寺（夏威夷）佛教會舍」，大廳設佛壇，但鮮有信眾入內供奉，屋內有多間睡房，全設雙人牀鋪，浴室有雙人按摩缸。現年七十歲的釋健釗與五十四歲的心慧每年夏天都結伴往夏威夷，入住獨立屋度假數周。二人抵埗後會先租車，由心慧駕駛。

本報取得一份美國私家偵探調查報告，大量相片顯示心慧與釋健釗出入獨立屋時，必戴上鴨舌帽及黑超。心慧駕駛期間，周圍張望，似恐被人目睹，她又常超速駕駛。消息稱，五月二十八日早上九時半兩人着便裝、戴上鴨舌帽及黑超，登上紅色房車，駛往五星級酒店Kahala（凱海蘭度假村酒店），該酒店為當地最豪華的沙灘酒店，不少皇室、明星、富豪，以及元首曾下榻。心慧及釋健釗抵達後，心慧從車上取毛巾，偕釋健釗步出酒店露天餐廳，二人似一早訂了望海雅座，並肩而坐，一邊吃自助餐一邊說笑，不時「咬耳仔」，表現輕鬆，有時開懷大笑。

約兩小時後，大約中午，心慧脫去Ｔ恤及長褲，僅穿深藍色圓點「三點式」泳衣，在沙灘曬太陽，露出臀部，她有時脫去帽子，手抓抓短髮，不一會又戴上，釋健釗站在附近樹蔭下望着她。十多分鐘後，釋健釗拿手機致電心慧，心慧接電後穿回Ｔ恤，二人匯合，一起行至魚池觀賞，心慧把手搭在健釗膊上。未幾心慧把停車證交給酒店員工，二人登上紅色房車，由心慧駕車返回佛舍。

據知，二人返抵佛舍後，一直沒外出。鄰居說，這對男女過去十年來每年都到獨立屋旅居數星期，每次二人都穿便服、戴鴨舌帽及黑超，甚少有其他人到訪，每晚都聽見一些男女聲浪從屋內浴室傳出。

花生

真係我佛慈悲

召喚翁靜晶

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

淫僧有（慾）火

每晚都聽見一些男女聲浪從屋內浴室傳出。
念緊佛經jei

長老每晚對尼姑講，我佛你，我佛你

呢d叫入世歷練

色即是胸

咁都有得屈

唔知間酒店自助餐啲燒牛肉好唔好食呢

佛撚

佛門向來都唔係清淨地

戒左70年依家屌下都唔俾

釋健釗後台雄厚 經常到內地弘法

寶蓮寺長老釋健釗與女弟子心慧法師，被揭關係「曖昧」。

(星島日報報道)釋健釗法師，廣東中山人，現任澳門佛教總會會長，世界佛教僧伽會副會長，澳門菩提禪院住持，荃灣南天竺寺住持，寶蓮禪寺座元和尚兼都監。

一九六〇年，健釗於澳門智心佛堂依智圓長老出家，六三年赴香港寶蓮禪寺依筏可大和尚受戒，及後駐錫本港，弘法事業，八七年法師在丹霞山別傳寺接本煥長老法脈，至九四年出任澳門菩提禪院住持，九六年倡議成立「澳門佛教總會」，積極推動澳門佛教的發展，增加佛教在社會上的正面影響力，翌年創辦《澳門佛教》刊物及每年於菩提禪院舉辦靜修營，藉以讓社會大眾易於接觸和了解佛教知識。

健釗亦是香港佛聯會會長釋覺光弟子，後台實力雄厚，〇九年起健釗與國家宗教局官員交往密切，經常到內地弘法。寶蓮寺於早年開始舉辦的「佛你跑」，都是健釗聯同心慧法師推廣恆常運動的概念，通過接觸不同熱愛跑步人士，雙方增進了解，尤其一般人總覺得法師是高高在上，遇到有事也不敢請教。

心慧法師原籍是廣東省順德人，一九六三年出生於香港。自幼在佛教家庭中長大，所以順理成章，小學、中學都在佛教學校就讀。就讀中學期間，修讀佛學專修班三年。跟隨源慧、寬如、寬如法師學經，其後研讀楞嚴經講習班兩年。八七年五月取得文學學士學位。同年六月禮上覺下能法師出家。秋期在大嶼山寶蓮禪寺，求受三壇大戒後於藏經樓，閱讀藏經三年，主管藏經樓事務和寶蓮禪寺秘書。

寶蓮禪寺天壇大佛開光後二年，就隨健釗長老轉到澳門菩提禪院，服務常住，來澳後出版澳門佛教雜誌兩年，澳門佛教總會成立後，就一直擔任主編，每期以不同筆名發表文章。於香港每年經常往佛教中學為學生作專題性的佛學講座。曾應邀到澳門普濟蓮峰學校，每星期為小四至小六的學生主講佛學四年。每年澳門菩提之旅靜修營擔任講師或導師之職。代表澳門出席世界佛教論壇並發表論文。

推

釋健釗後台厚 收心慧為弟子

獨立屋內有多間房間，均設雙人牀鋪。

兩人入住寶蓮寺在當地購入的獨立屋。

釋健釗與心慧屬師徒關係，在寶蓮寺天壇大佛開光後二年，心慧隨釋健釗到澳門菩提憚院，服務常住。

釋健釗法師，廣東中山人，現任澳門佛教總會會長、世界佛教僧伽會副會長、澳門菩提禪院住持、荃灣南天竺寺住持、寶蓮禪寺座元和尚兼都監。一九六○年，他於澳門智心佛堂依智圓長老出家，六三年赴香港寶蓮禪寺依筏可大和尚受戒，八七年法師在丹霞山別傳寺接本煥長老法脈，至九四年出任澳門菩提禪院住持，九六年倡議成立「澳門佛教總會」，推動澳門佛教的發展，增加佛教在社會上的正面影響力，翌年創辦《澳門佛教》刊物及每年於菩提禪院舉辦靜修營，藉以讓社會大眾易於接觸和了解佛教知識。

釋健釗亦是香港佛聯會會長釋覺光弟子，後台實力雄厚，○九年起他與國家宗教局官員交往密切，經常到內地弘法。寶蓮寺於早年開始舉辦的「佛你跑」，都是釋健釗聯同心慧法師推廣恒常運動的概念。

心慧法師原籍是廣東省順德人，六三年出生於香港。自幼在佛教家庭中長大。就讀中學期間，修讀佛學專修班三年。八七年五月取得文學學士學位。同年六月禮上覺下能法師出家。秋期在大嶼山寶蓮禪寺，求受三壇大戒後於藏經樓，閱讀藏經三年，主管藏經樓事務和寶蓮禪寺秘書。

僧尼外遊共處一室酒店食大餐「六根不清淨」

佛家追求四大皆空，六根清淨，和尚尼姑須遵從森嚴戒律。身為寶蓮寺首座長老的釋健釗法師與女弟子兼寶蓮寺秘書心慧法師，竟多次結伴遠赴夏威夷度假，孤男寡女共住一屋，同吃同行，朝夕相對，每早一起駕車外出，於星級酒店享用豪華午餐及曬日光浴，完全與佛教戒律背道而馳。記者︰徐曉伊

從匿名善信所提供的私家偵探拍得的影片所見，心慧穿比堅尼泳衣，塗上太陽油，臥在沙灘椅上享受日光浴，根據佛教規條，出家和尚及尼姑不得游泳，不准單獨同處一室及過夜，不准同食，不可穿著便裝出外，但健釗和心慧不但一起外遊，更二人共處一屋，心慧更穿三點式，露出臀部，搭着師傅健釗的脖子同行，有講有笑，儼如一對情侶般。

房車「SUM WAI」作車牌

出家人應「六根清淨」，根據匿名善信提供由美國私家偵探拍得的照片，心慧房間內有大量的宮廷鬥連續劇和小說，例如《還珠格格》、《風雲再起》、《悲喜重重》、《陰差陽錯》以及《紅塵作伴》等。於六三年出生的心慧更以平治房車代步，名下房車以她的法號英文譯音「SUM WAI」作車牌。出家人若貪圖五欲享受就是墮落，沒有資格被叫做僧人或尼姑。

消息指，自幼喪雙親的釋健釗法師，幸遇上一位寺院住持引導他入佛門，學習佛學，健釗成為兩間寺廟的住持後，寺廟專收容那些無依無靠的可憐人，這些人幾十年來都不會被趕出寺廟，都將寺廟當作家。由於小時候沒有機會讀書的健釗法師，最敬佩受過良好教育的人，他希望年輕一輩的出家人有學識，故慷慨地資助他們讀學士及碩士，甚至博士。

心慧是健釗身邊關係非同一般的女徒弟，她也是寶蓮寺的尼僧兼高層人員。健釗任澳門佛教總會會長，心慧便是澳門佛教總會副會長；健釗任香港南天竺寺住持，心慧便是香港南天竺寺監院；健釗任澳門菩提禪院住持，心慧便是澳門菩提禪院理事長；健釗任菩提社會服務委員會主席，心慧便是菩提社會服務委員會副主席；健釗任世界佛教僧伽會副會長，心慧便是世界佛教僧伽會福利委員；健釗任香港寶蓮禪寺董事兼都監，心慧便是香港寶蓮禪寺秘書長。

佛呢樣野而家已經係一門生意
真係當佢清靜地就輸了

同屬寶蓮寺高層 高僧嗒泳裝尼姑 夏威夷秘密幽會

穿泳衣袒胸露臂犯下大戒

所有宗教都係生意 仲唔洗交稅

根本佛教就係不事生產
所謂感化世人，目的都只係為咗自己功德圓滿成佛，好撚虛偽

老納？

同大陸接規

70 歲 vs 54歲

所謂，我不入地獄，誰入地獄

最呃錢就係宗教
無本生利 衰撚過走毒

三點式圖？

香港十之八九都酒肉和尚黎
食好住好，仲話善信供養
屌

暫時未見，睇住呢張先

巴打果然有品味，54歲你都啱

不戒和尚

邊個請呢間私家偵探
未又係等上位既佛門中人
成班出家人

閉關修練佛門更高境界－歡喜禪

帶杜蕾斯的淫僧

鬼打鬼唔緊要
最緊要花生

juno隻碟evil is a point of view

七十歲都有心有力 晚晚扑嘢
定還是忍左成年 全部留番度假呢幾日?

未食過尼姑

宗教呢樣野 自古以來都係生意多過個信仰 加入宗教 一半個係撈油水
你對比明清 佛教人數就知 明朝有糧餉同免田租 同 清朝 被人主動打壓

支那古代 一堆人做和尚 只係為逃生，逃避農作 所謂支那幾次要搞滅佛 將一堆和尚變返生產力

淫亂之事 更多不勝數 所謂貴婦人 私通和尚(最出名高陽) 成間佛寺都係淫窟 記載更係多不勝數
反政府更唔好講 幫政府維穩就有

少林寺唔乾淨唔係第一日 只不過一直表面扮野 直到共狗釋永信 連表面都唔扮
搵錢，開課程，搞bba，積極奶共

西方 伊斯蘭教 最後的先知穆罕默得......
又係講守則，法律最叻
但自己唔會守
4個妻子 佢幾十個都來
不停玩幼女
聖戰果堆concept 其實都係搵錢多
搶哂拜火教等的課金

耶教 最近有消息話耶教有機會同中共妥協 你唔好奇 個教庭由古至今 都只係依附強權/搵錢至上/有勢力人士 避孕套

先唔講幾多銀

反加獨 美名 反民族主義(心諗 關你撚事)
又傳奶共
二戰 希特拉 墨索尼里 所謂嚴守中立
(加泰又唔見你中立 )

保碌二世點解會咁出力
咪又係大老闆歐洲，美國支持
再諗下蘇聯控制的東正教勢力區
一直唔妥

Dat ass

會唔會出現呢幕:
禿驢 你竟敢與貧道搶師太

修歡喜禪啫

宗教呢樣野 自古以來都係生意多過個信仰 加入宗教 一半個係撈油水
你對比明清 佛教人數就知 明朝有糧餉同免田租 同 清朝 被人主動打壓

支那古代 一堆人做和尚 只係為逃稅，逃避農作 所謂支那幾次要搞滅佛 將一堆和尚變返生產力

淫亂之事 更多不勝數 所謂貴婦人 私通和尚(最出名高陽) 成間佛寺都係淫窟 記載更係多不勝數
反政府更唔好講 幫政府維穩就有

少林寺唔乾淨唔係第一日 只不過一直表面扮野 直到共狗釋永信 連表面都唔扮
搵錢，開課程，搞bba，積極奶共

西方 伊斯蘭教 最後的先知穆罕默得......
又係講守則，法律最叻
但自己唔會守
4個妻子 佢幾十個都來
不停玩幼女
聖戰果堆concept 其實都係搵錢多
搶哂拜火教等的課金

耶教 最近有消息話耶教有機會同中共妥協 你唔好奇 個教庭由古至今 都只係依附強權/搵錢至上/有勢力人士 避孕套

先唔講幾多銀

先講古代 玩大航海的人 應該知一個叫盧克雷齊亞的人 教主 私生女
佢個家族同耶教 長期關係不清

反加獨 美名 反民族主義(心諗 關你撚事)
又傳奶共
二戰 希特拉 墨索尼里 所謂嚴守中立
(加泰又唔見你中立 )

保碌二世點解會咁出力
咪又係大老闆歐洲，美國支持
再諗下蘇聯控制的東正教勢力區
一直唔妥

中環出更：方丈換人風波 健釗激動
2015年11月16日

寶蓮禪寺尋日舉行第八任方丈淨因陞座典禮，第七任方丈釋智慧正式退下。對於近日紛紛擾擾的佛教界是非，釋智慧只簡單回應「放下」及「我都係睇你哋寫咩」。淨因方丈則指，釋智慧對寶蓮寺的貢獻無法否定，永遠是寶蓮禪寺的長老，至於寺方未來發展大方向將着重文化、教育及淨化心靈上。

儀式完結後，釋健釗長老及淨因方丈接受傳媒訪問，談及未來發展方向，但一提起早前定慧寺主持釋智定假結婚事件，淨因就立即封口，改由經驗豐富的健釗代為應對。健釗面對傳媒尖銳提問時對答如流，又引用例子稱掉一塊磚頭落水時會引起漣漪，但無第二塊磚頭掉落，水面就會慢慢平靜，話傳媒不斷追擊同一個問題等於不斷投石落水，無法靜下，與佛家追求寧靜背道而馳。

「你哋記者多事」
健釗理解傳媒為何追問，但認為自己無處理社會呢啲複雜問題嘅責任，亦無執法權力，只能靜觀其變，強調事件非傳媒或佛教界能夠解決，只有法律能處理。不過，佢話咁做並非代表放任，至於是否需要整頓佛門，佢話出家人違反戒條就已喪失出家人的資格。

講到點解新方丈唔係之前傳聞接位嘅宏通法師又或佢本人時，原本氣定神閒嘅健釗長老就面色一沉。話說釋智慧嘅方丈之位，本傳聞係健釗繼位，但後來釋智慧改口風，於活動上指宏通法師係「未來方丈」，誰知最後兩人均失落方丈之位，新方丈變成淨因。

當問及此事因由時，健釗長老就話：「如果將個責任塞畀你哋記者，就係因為你哋多事，所以兩個都做唔到！」及後即轉身離開，估唔到一向咁淡定嘅健釗長老咁激動！

卓妮

個賊禿食得咁偏

我佛你
有何不妥？

佛門警訊創辦人翁靜晶

傳教士有傳教士式
長老同尼姑用乜野式？

佛祖心中留

人地去偷練玉女心經，犯法呀？

我佛你十八式

佛都有火

竹門對竹門，有乜問題

我彿慈悲

唔經歷下啲塵世野又點去教徒弟

衲dee都叫雞食狗肉啦

佛你跑

其實食番同行都算係咁
對咗十幾廿年無感情就假

佛都會動心啦

點解寶蓮寺喺夏威夷會有間咁嘅屋
嗰邊好多善信？

禿奴

現在支那式佛教
只係掛釋達多為名

返到香港又大把人捐香油錢

寶蓮寺有投資部門

老納與貧僧

我佛尼

好想試下屌尼姑

呢的叫相修，你地呢的門外既識乜

所有宗教都係生意

香討見後生合照
其實唔錯

和尚都有放假

日本和尚可以結果生仔喎,其實如果佛教提倡戒欲,咁姐係要人類絕後?
定係佛學係透過個人修煉得道成佛,自己搵到世間真理脫離輪迴,咁反而唔應該生產更多人類?

係古代班偽善撚搞出黎
所以得漢人佛教咁on9

心慧有冇幫健釗含過撚

你唔無慾無求會被古代的君主猜忌。因為中國從來都行世俗化。

未入過世，如何出世
未拾起過，如何放下
阿彌陀佛

我不肏, 誰肏

頭條星島既野，鬼鬼地

班和尚係咪江系架？

佛教已經歸哂共產黨，今次俾人爆出黎，背後實有野

最經典既觀音坐蓮都唔識？

淫尼！

佛都有火
緊係要降火啦

傳工過我女弟子 錯了嗎？

老衲真識食

佛口蛇深呀！

男女混合詠唱，可能進行緊降魔儀式

色即時胸